加拿大載中國遊客巴士失事撞石 1死36傷

加拿大安大略省一輛載有一批中國遊客的旅遊巴，周一（3日）下午2時30分途經渥太華以南的401公路期間，失事並撞向路邊岩石。一度有指車上37人全部受傷，最新數字指事件造成1人死亡，24人送院，其中5人傷勢嚴重，意外原因仍有待調查。

據報，除了司機外，車上35名遊客及一名領隊均為中國人。旅遊巴車身損毀嚴重，車頭擋風玻璃飛脫，事後停在公路旁一條坑道上。旅遊巴失事撞向路邊岩石時，載有乘客的車身右側位置首當其衝，故損毀嚴重，亦令大部分遊客受傷。警方指，涉事的司機上班僅一個月，事件並不涉及其他車輛。

事發後部分傷者血流披面待救。有目擊者形容，「這輩子從未見過如此恐怖的意外」。中國駐加拿大使館發言人楊雲東表示，中國駐加使館對意外高度重視，並已啟動應急機制，與加拿大有關部門聯繫並核實有關情況。

據悉，受傷的旅客正參加一個10天旅行團，由華盛頓出發，事發時經401公路，前往多倫多。事發後，當地政府出動多輛救護車及三架醫療直升機到場運送傷者，並將情況較嚴重的傷者送往布羅克維爾、京士頓、肯普特維爾及渥太華的醫院，而受輕傷的旅客則被送往渥太華的皇后道卡林頓醫院。

點解唔係37死

又贏

司機有冇事

好理解佢想整死班蝗蟲，可惜佢低估左班螂既生命力

司機應該硬唔順班支那大媽 係咁傾計

完全feel到個司機比班蝗嘈到渣唔到車